\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[french]{babel}
\setmainfont{EBGaramond}
\usepackage[margin=24mm]{geometry}
\usepackage{microtype}
%~ \setlength{\columnsep}{6mm}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyfoot[C]{\thepage \hspace{1pt} / \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}[0]{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
\Large L'armée franco-allemande.
\end{center}

\thispagestyle{fancy}
%~ \thispagestyle{empty}

La partie vraiment sérieuse, essentielle de l’armée française, sans aucune substitution, suppléance possible, c’est la gradaille petite-bourgeoise. Tous les bacheliers dans la danse ! Sans les petits gradés bourgeois, sergents, serre-files, lieutenants, capitaines de réserve, l’Armée française existe plus. La horde seulement, comme ça, toute seule, c’est la débraillerie qui commence, la foire aux Armées, le vertige de toute la canaille. À la première anicroche ! Tatouille ! Catastrophe ! C’est pesé ! Ça se terminerait en huit jours. Les petits cadres ne se recrutent bien que dans la petite bourgeoisie, évolutions de masses impossibles, plus de raccrochage au terrain.

La ténacité, le ressort, la tête de cochon dans le malheur, la fierté du devoir accompli, le sens hargneux du sacrifice, toutes ces balancelles sinistres sont des vertus petites-bourgeoises, très proches parentes traditionnelles du \frquote{très bien savoir se priver}, du \frquote{jamais rien prendre à crédit}, de la \frquote{prévoyance du lendemain}, de la \frquote{féroce économie}, de \frquote{l’existence pauvre mais honnête}, du \frquote{rien demander à personne}, du \frquote{faire honneur à ses affaires}.

Ces dignités cafardeuses font merveilles sur les champs de batailles. Elles valent à l’armée française ses extraordinaires petits cadres, admirablement sérieux, valeureux, de bravoure tranquille, sans limites, infiniment prévoyants de toutes les embûches, inlassablement redresseurs de toutes les situations, les plus précaires, les plus effroyables, jamais défaillants, jamais déprimés, jamais vautrés, jamais saouls, jamais exigeants pour eux-mêmes, jamais gaspilleurs, d’hommes ni de mots, toujours regardants, toujours soupçonneux des démonstrations coûteuses, pas spectaculaires pour un rond, petits gradés parfaitement responsables, jamais gaspilleurs de rien, ni d’un chargeur, ni d’une gamelle, ni d’un homme, anti-prodigues, seulement généreux de leur propre sang et jusqu’à la dernière goutte et pour les autres, pour leur escouade, leur unité.

Toujours les premiers à la pipe, sans arrière-pensée de gloriole ou de récompense. Citations et médailles peuvent pas beaucoup les régaler vu leurs dispositions jalouses, hargneuses, dénigrantes. Ils se trouvent mieux dans le devoir tout sec. Les honneurs pour autrui les vexent, les honneurs pour eux-mêmes les gênent.

Petits-Bourgeois de la sorte, si crasseux, si rebutants, si dégueulasses, si peu lyriques en temps de paix deviennent facilement à la guerre des drôles de héros formidables, martyrs extrêmement susceptibles qui ne demandent rien à personne et calanchent comme ils ont vécu, dans la haine des témoignages et des appréciations flatteuses.

Vous pensez bien que les Juifs sont parfaitement au courant de ces qualités petites-bourgeoises si authentiquement guerrières, si parfaitement combattantes. Y a pas de bassesses qu’ils ne fassent en ce moment pour envelopper Petit-Bourgeois, pour qu’il boude pas à la Croisade, qu’il laisse pas tomber ses galons.

C’est pas les cohortes ouvrières rugissantes de bourdes conasses, perdues en pitanche, pourries de slogans marxistes, absolument hébétées, larbinisées, vachardisées par les jérémiades revendicatrices, qui vont comme ça, du jour au lendemain, relever les petits-bourgeois dans les petits cadres ! Clopinettes !

Prolo a pas le sens du devoir, il faut que le boulot le conduise, sans pointeau il existe pas. Sans la gradaille bourgeoise au cul, tout seul, c’est plus qu’un Robot jouisseur, un anarchiste fade. C’est la petite bourgeoisie, en France, qu’est la classe sérieuse, pas mystique, mais consciencieuse. Le peuple il est rien du tout, que de la gueule et du moindre effort.

C’est la petite bourgeoisie qu’a l’habitude de se priver, de se refuser tout plaisir, de même jamais rien désirer d’agréable, de prévoir toujours les pires catastrophes et toujours en définitive de se trouver marron, encore responsable. C’est pas le peuple.

Voilà l’entraînement à la guerre 100 pour 100 ! Incomparable ! L’État-Major il est pas fou, il se rend bien compte que, sans les petits cadres petits-bourgeois les pommes sont cuites. D’abord les gradés ouvriers jouissent d’aucun prestige sur le peuple. Pas de bachot, pas de prestige ! Le peuple, dans les circonstances graves, il veut avoir des cadres bourgeois, des bacheliers.

L’ouvriérisme c’est pour la gueule, pour les élections, pour les chorales, pour l’Humanité, pour le Théâtre, c’est pas pour les moments tragiques. Pas plus qu’un médecin né du peuple ça fera jamais un vrai médecin pour les ouvriers. Ça n’existe pas.

Qu’ils reprennent donc tout de suite leur autorité sur le trèpe les petits-bourgeois ! Et que ça saute ! Et que ça fulmine ! le Salut de la Patrie l’exige ! Avant tout ! qu’ils empaquettent tout ce bétail ! qu’ils emmènent tout ça dégueuler dans l’Est leurs cent mille sottises, toute leur tripaille de cocus, dans les bourbiers Maginot, dans la folle farandole Marseillaise Internationale ! Sous les torrents d’ypérite ! La situation rétablie ! Les hiérarchies retrouvées ! restaurées, les choses redevenues normales ! Très bien ! Parfait ! Soupirs !

Ah ! Les affranchmanes ! Les insatiables de justice ! On va vous servir ! Les Lions de cellule ! Attendez mes turlupins ! Vous allez jouir ! On vous estime à vos valeurs en très haut lieu ! On vous prépare des fins d’artistes ! Des révélations mirifiques sur vos authentiques natures ! Bougez pas ! Des reluisances impériales ! Le Bastard, fils de Céleste ! Mérotte Alphonse ! Laridon Paul ! Portu Joseph Marmadou Louis ! Sengoux François ! tous répartis bien en guirlande autour du lieutenant Verlet Jules, licencié en Droit. Ça va, Madame la Marquise, très bien ! Des agonies pas banales ! vous finirez en vraies dentelles ! Plein les barbelés ! Vous finirez transparents, frémissants aux moindres rafales, ondoyants aux bouffées d’obus. Quels trépas ! Héros des viandes rouges ! Limés, repassés, fondus, lustrés, empesés, mousselinés par les tanks, vaporeuses résilles ardentes, oriflammes d’or et de sang.

Vous entrerez dans l’Histoire, drapeaux tout vifs, tout \frquote{rouges internationaux} de tout le sang des goyes, classes unies.

Jéroboam Pelliculman viendra vous prendre en photos, comme ça, merveilleux, suspendus, pour les \frquote{Regards de la Victoire}, le super-youtro-périodique, l’hyper-prodigieux illustré de la ferveur Croisadière. Le nouvel organe \frquote{jusqu’au bout} du parti central communiste.

Vous enflammerez les \frquote{morals} rien que par la vue de vos carnes, décomposées, dansantes dans les brises.

Rachel Madelon, Max Préput, chanteront vos trépas sublimes aux A.B.C… Alors ça vous dit rien, figures ? Vous êtes pas émoustillés ? On vous prépare toute la gloire, vous avez plus qu’à rejoindre… Merde ! Rien vous suffit !

\begin{flushright}
\large
\textsc{céline}, \textit{L'École des cadavres}.
\end{flushright}
\end{document}
